% !TeX root = ATB.tex
\documentclass{report}
\usepackage[english, main = ngerman]{babel}
\usepackage{tipa} % IPA Aussprache Symbole
\usepackage{booktabs}   % Verbesserte Möglichkeiten für Tabellenlayout über horizontale Linien
\usepackage{tabulary}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage[breaklinks,colorlinks, urlcolor=black, pdfusetitle,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
\usepackage[nameinlink]{cleveref}
\usepackage{enumitem}

\counterwithout{section}{chapter}
\counterwithin{enumi}{section}

\title{\Huge Allgemeine Trinkbedingungen \\[2ex] \Large Regelwerk für Trinkspiele und Trinkpflichten}
\author{}
\date{\today}

\addto\captionsngerman{%
	\renewcommand{\abstractname}{Präambel}
}

\begin{document}

\include{Formatting/Sections}

\pagenumbering{roman}
\maketitle
\begin{abstract}

	Es gibt wohl mehr Hausregeln und eigene Variationen von Trinkspielen als studentische Haushalte in Deutschland.
	Diese Vielfalt ist ein Schatz, an dem man sich bereichern kann und dem gegenüber offen zu bleiben sich stets lohnt.
	
	Treffen jedoch mehrere Haushalte auf einander, so entflammt oft eine leidenschaftliche Debatte über die anzuwendenden Regeln.
	Spätestens im Laufe eines Spiels fallen Unterschiede auf und dann, meist zu spät, wird diskutiert.
	Dieses Dokument soll ebendies verhindern indem ein gemeinsames Grundverständnis, eine gemeinsame Basis, geschaffen wird.

	Spiel- und Verhaltensregeln werden klar definiert um Missverständnisse zu vermeiden.
	Ziel ist es dabei, ein wohlbalanciertes Erlebnis in einer wohlwollenden Umgebung zu erschaffen.
	In abweichenden Kontexten, wie Turnieren, mag es sinnvoll sein, ein anderes Regelwerk zu Rate zu ziehen.
	\\

	Wo sich alle Spielenden einig sind, können Regeln einfach abgewandelt werden.
	Veränderungswünsche an diesem Regelwerk werden gerne in Form von Merge Requests entgegengenommen.
	Bitte habt Verständnis, dass nicht alle Wünsche integriert werden können und Kompromisse gemacht werden müssen.
	\\

	In diesem Sinne: Habt Spaß und passt auf euch und einander auf \begin{math}
		\heartsuit
	\end{math}
	\\
	\\
	\\
	\\
	Weitere Informationen findet ihr hier:
	\url{https://github.com/0fen34/ATB}
\end{abstract}
\tableofcontents
\cleardoublepage{}
\pagenumbering{arabic}

\input{Content/Allgemeine_Regelungen}
\input{Content/Bier-Pong}
\input{Content/Flunkyball}
\input{Content/Rage_Cage}
\input{Content/Ring_of_Fire}
\input{Content/Pferderennen}
\input{Content/Busfahren_solo}
\input{Content/Busfahren_group}
\input{Content/Dreiermensch}
\input{Content/Buffalo}

\end{document}
