\section{Busfahren (Einzel)}\label{Busfahren_solo}
\subsection{Vorbereitung}
\subsubsection{}
Gespielt wird von einer einzelnen Spieler:in.
Im Spieljargon \glqq{} fährt die Person Bus\grqq{}.

\subsubsection{}
Unterstützt wird sie von der Dealer:in.
Die Dealer:in hält ein durchgemischtes 32er Kartenset mit den Kartenrücken nach oben vor sich.
Die Dealer:in wird \glqq{} Busfahrer\grqq{} genannt.

\subsection{Spielablauf}
\subsubsection{}
Die Aufgabe der Spieler:in ist es, die als nächstes gelegten Karten vorherzusagen.
Errät sie vier Karten in Folge richtig, gewinnt sie und das Spiel endet.

\subsubsection{}
Für jede falsch vorhergesagten Karte trinkt die Spieler:in einen Schluck.

\subsubsection{}\label{Busfahren_solo:Spielablauf:Fragen:RS}
Die Karten müssen in entsprechend der folgenden Sequenz vorhergesagt werden.
Bei einer falsch vorhergesagten Karte beginnt die Sequenz von Neuem:

\begin{enumerate}[a.]
    \item Rot oder Schwarz? – Ist die Karte rot (Karo, Herz) oder schwarz (Kreuz, Pik)?
    \item Höher oder tiefer? – Ist die Karte höher oder tiefer als die vorherige Karte?
    Es kann auch geraten werden, dass die Karte gleich ist.
    \item Dazwischen oder draußen? – Liegt die Karte zwischen den beiden vorherigen Karten oder außerhalb.
    Es kann auch geraten werden, dass sie auf einer der Grenzen liegt.
    \item Rot oder Schwarz? – Siehe~\ref{Busfahren_solo:Spielablauf:Fragen:RS}.
\end{enumerate}

\subsubsection{}
Die Karten zählen von der niedrigsten zur höchsten folgendermaßen: 7, 8, 9, 10, B, D, K, A
